「文化演藝」界不代表我 - 林夕

全文

「文化演藝」界不代表我 - 林夕

認真就輸了，反正現在輸贏不在一時之間，就繼續認真點吧：對於給正式架空的前傀儡，林鄭。

那封給香港人的公開信，除了表示用吃奶之力表忠心，到底是給誰看的？以特首名義呼籲支持國安法，當然不是狗吠火車，夜半無人向着府邸一個暗角亂吠。上款是「各位香港市民」，實質喊話對象是什麼人？看來，本人也不屬於「各位香港市民」一份子。

一開頭起手式就利用《獅子山下》這首歌，然後直接copy and paste：「同舟共濟，大家放開彼此矛盾，一起追求理想，」把歌詞拼湊一下，然後就說「是我們珍惜的香港」，是嗎？

。。。。。。。。。。。。。。。。

將要面對洗頭艇合法化，誰想跟你同舟；放開彼此矛盾，就能一起追求理想，有那麼理想，只有一個條件：「我哋大家，在獅子山下相遇上，一聲不響求共國」，在共產黨治下，不搞矛盾，一起追求吃飽飽的理想，就順了習大大的七不講。

這公開信獨獨漏掉蘋果日報這黃色大平台，從來不跟/不敢跟「國安的缺口」人物靠近一點點，是你與你的主子喜歡有矛盾吧，沒矛對盾，你們還有利用價值嗎？

相比起教育局長楊潤雄用鄧麗君的《漫步人生路》，送給沒多大聽過這首歌的考生，唉，林鄭的確值得當她上司的，《獅子山下》目標對象明確：「收成波們」。

公開信一出，果不其然，翌日即有聲稱代表「香港文化演藝界」的領頭人，早早把事前收集好的人頭拼湊成一個聯合聲明，及時交出了投名狀，回應林鄭的呼籲。這批「文化演藝」人的聲明，充分跟進林鄭的信，「充分理解人大決定」。

。。。。。。。。。。。。。。。。

可是，怎麼辦呢？早一日，黃耀明、導演舒琪、何韻詩及香港藝發局委員周博賢等人，舉行藝文界記者會，對「港版國安法」深表震驚、憂慮和憤怒，並強烈反對通過法例。

。。。。。。。。。。。。。。。。

矛盾何其大，請問林鄭有何妙計讓彼此放開，一起追求不一樣的理想？「收成波們」認為國安法會「保障正常創作自由和發展空間」，即是認為這世界有「不正常的創作空間」，哪一邊才是正常的「文化演藝」代表，不是問林鄭，問問我吧，多年以來未能以個人名義投「體育演藝文化出版界」一票，如今就口頭投一票吧：「收成波們」不代表我，「我們不同舟」，我本來也不屬於演藝界，是文字界，是創作人，創作空間無界限，你們所謂正常空間，是《表姐，你好嘢》是在不正常空間創作出來的，是這個意思吧。那麼，祝你們以後好運。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com